\begin{frame}{Kellerautomaten zu Grammatiken bauen}
    \begin{block}{Satz}
        Für eine kontextfreie Grammatik \(G\) kann ein NPDA konstruiert werden, der
        \(L(G)\) mit leerem Stack akzeptiert.
    \end{block}
    \bigskip

    Sei \(G = (\Sigma,V,S,R)\) eine KFG. \\
    Für jedes \(a \in \Sigma\) ersetze Vorkommen von \(a\) in \(R\) durch \(Y_a\) und füge Regel \(Y_a \rightarrow a\) hinzu.
    Dann akzeptiert \(A = (Q, \Sigma, \Gamma, \delta, q_0, Z_0)\) die Sprache \(L(G)\).
    \begin{align*}
        Q &:= \set{q_0} \qquad \Gamma := V' \qquad Z_0 := S \\
        \delta(q_0,a,A) &:= \set{(q_0,\epsilon) \mid (A \rightarrow a) \in R, a \in \Sigma} \\
        \delta(q_0,\epsilon,A) &:= \set{(q_0,r) \mid (A \rightarrow r) \in R, r \in V'^*} 
    \end{align*}
\end{frame}

\begin{frame}{Ein Mal ausprobieren}
    \begin{Aufgabe}{}
        Gebt zu folgender Grammatik \(G\) einen NPDA an der \(G\) akzeptiert.
        \begin{align*}
            G &= (\Sigma,V,S,R) \\
            \Sigma &= \set{a,b} \\
            V &= \set{S} \\
            R &= \set{S \rightarrow aSa \mid bSb \mid \epsilon}
        \end{align*}
    \end{Aufgabe}
\end{frame}